學英文分享1

好多人話自己睇電影／電視劇學英文
但點解人又睇你又睇，自己好似無咩進步？
我覺得答案係你唔可以被動地睇，而係要揀嘢黎學習
所以一定要寫低你覺得好好用嘅句子
唔需要多，20分鐘嘅片，有3句就好夠
你嘗試去記低嘅嘢應該係你預見自己將來好有機會用倒嘅嘢
例如兩個人打電話，A電話斷斷續續，B話：you're breaking up here
呢句裡面就算d英文字你識曬，都唔代表你識講呢句句子
咁就值得寫低喇

咁點選擇睇咩呢？
只有兩個因素
1. 條片係native english speaker拍。我年代老師話睇pearl news，我無聽佢講，因為我覺得pearl news嘅英文唔夠正忠，我寧願睇其他
2. 你有興趣睇。呢個係好重要。我細個最鍾意睇動物紀錄片，David Attenborough 同其他BBC嘅尤其鍾意，睇到飯都停低唔食。所以無話咩片好，睇你鍾意嘅片的話，起碼你無覺得係負擔。

建議行動：
依家已經唔係電視嘅時代，係youtube嘅時代。選擇幾個你有興趣嘅channel，每日睇一條片。開一個google doc，每日記低2-3句你學到嘅英文。
舉個例子
wildlife aid，救動物嘅channel，一樣好多英文學。
第一次睇嘅時候，聽唔倒可以開字幕（不過唔一定啱，自動的）
如果第一次有開字幕，就熄字幕睇多一次
我分享下學倒咩句子：
片裡面第二秒：We're off to release a fox. 呢句重點係 we're off to do something. 我地出發去做某d嘢。
點知係呢個意思？查下就知。我google "be off to", 有呢個result：
“1. To leave a place or to depart to another one. Though formerly used as an imperative, this use is now rare. I'm just off to the bar for a few drinks, I shouldn't be there long. I think I'll be off, talk to you soon.”

今次分享到呢度。
以後會不定期寫下關於學英文嘅post

我個人經歷：
以前喺一間自稱band 2 頭學校讀書
學英文無咩靠學校
CE, AL 英文straight A
希望喺度出post特別係幫一d投身社會後想重新學好英文嘅人

十卜

學英文係有心就得嘅嘢，慢慢黎。
英文好真係可以令自己世界廣闊好多，所以我希望幫到大家。

支持

LM

Agger
日校老師成日叫睇報紙睇新聞
佢地自己啲英文都唔native
反而睇劇睇youtube真係學到地道講法

有冇一兩個 channel 介紹？講簡單啲既英文
由淺入深，因為小弟我個底打得差

其實係咪學句子好過就咁背單字？
有時一個單字有好多意思，好難記得哂

好問題。
句子要學，單字都要學。兩個都重要。
學單字有學單字嘅方法，其中一個我嘅建議係：
千祈唔好記曬所有意思！
你喺篇文字／影片裡面見到個單字嘅用法，就係你今次唯一一個要學嘅意思。
關於學單字嘅方法我下一個post詳細寫

最重要係你鍾意
我記得我一開始睇動物紀錄片嘅時候絕大部分都唔明白
我只可以聽到好簡單嘅英文字
但係我鍾意d內容，所以我睇中文字幕再嘗試聽下講咩
講到一個字，一小段都會有滿足感
所以如果你覺得底子未夠的話，搵有中文字幕的比較好
可以嘗試去bilibili搵
我search 比你嘅係bilibili上面翻譯咗嘅Ted-ed

ted-ed係知識性片，我個人鍾意，但你唔好覺得自己一定要睇呢個
唔鍾意就當無聽過
你有無咩特別興趣？

打錯字：
「聽」到一個字，一小段都會有滿足感

睇the big bang theory
聽Sheldon 超快語速同學術名詞

個人覺得唔好笑

如果去到比較進階嘅level想練聆聽能力，但又搵唔到鍾意嘅電視劇
可以去youtube搵鍾意嘅英文video然後慢慢調教速度到1.5，1.75或者2
不過我個人覺得聽英文最大嘅困難唔係人地講野嘅速度
而係用字太本地聽唔明
例如睇d美國黑人電影或者某d英國電影，d講法從來都無聽過
呢個我自己都未知道點解決，畢竟文化背景不同，可能無辦法完全明白

睇emma chamberlin 9 up
夠曬快

我都好同意
好多人覺得知隻字點解就係識用
結果用到錯哂或者理解錯哂

多謝分享

謝分享，但一路聽都唔太明既，keep 住聽係咪真係會有用？
例如係咁聽英文電台 但又不太明 只間中明幾句

聽力唔係一個獨立存在的能力
即係話，如果句英文寫出黎我都睇唔明，我係無可能聽得明
所以你要明白你聽唔明嘅原因係邊個：
A 就算有script你睇都睇唔明
B 有script你明，但就係聽唔倒
如果情況係A
我覺得你要有方法明咗先，再不斷聽會比較有用
因為電台你大概唔會重覆聽一個節目兩次
所以唔明就永遠都唔明
咁樣我覺得學習效率會低d
如果係B
我覺得你可以繼續聽電台
單獨訓練聽力

我直接喺呢個寫關於學單字嘅方法啦
好，首先唔講你用咩方法搵一d唔識嘅單字學
因為你可以透過聽歌，睇電視，日常生活學
呢d方法我希望日後一個一個講
但假設你依家遇到一個你唔認識嘅生字，應該點學呢？

1. 你一定要寫低
唔好以為人類嘅記憶力咁好，一定要寫低同日後要重複睇
我建議用google doc，因為大部分人都係手機查字典，直接copy個解釋去doc好快
而且google doc喺電腦同手機都可以edit，睇電影時候學英文都方便

2. 查字典睇中文定英文解釋？
睇你能力，如果你通常都明白英文解釋，就用英文啦
要快的話google 一個字+meaning就會馬上出
如果要睇中文同要多例句，我覺得cambridge dictionary好好

3. 寫咩喺個doc裡面？
國際音標：
如果你未學嘅話，起碼你要標重音
舉個例子：riverberate /rɪˈvəːbəreɪt/
‘後面("ver") 就係重音
你可以播放一次聽，google／cambridge都有得聽
千祈唔好自己assume重音喺邊度

解釋：
同上個post一樣，我建議唔好寫所有意思
你搵翻你睇倒個字嘅context（上下文）係match邊個意思
就學果個意思好喇
因為咁樣你下次再睇呢個字，你會容易記得“我上次睇呢個video，佢係咁用” 有多一個記憶嘅clue

用法：
呢個最重要
有兩個方法做，第一係直接copy一兩句例句
第二係自己做一個summary
睇下cambridge dictionary
If an event or idea reverberates somewhere, it has an effect on everyone or everything in a place or group.震撼；産生廣泛影響

News of the disaster reverberated around the organization.
災難的噩耗傳來，組織內所有人震驚不已。

The surge in US share prices reverberated across the globe.
美國股價飆升，影響波及全世界。

咁你喺自己筆記就寫
reverberate around/across (organization/ group/ region)
每一個preposition都有唔同意思，around係有流動性，across同through係滲透性

最後要留意係connotation（隱含意義）：
如果你用cambridge查fussy（過分挑剔的；難以滿足的），喺拼音旁邊會寫disapproving（負面）
如果你查meticulous（嚴謹的，一絲不苟的；非常注意細節的），喺拼音旁邊會寫approving（正面）
查 bureaucracy （官僚作風；官僚主義；官僚體制）係寫mainly disapproving（多數負面）
上面個case明顯d，但有d字嘅隱含意義無咁明顯，需要特別表示

下一個post講如何溫呢個筆記

lm 樓主加油

巴打，想改善作文可以點?想用字造句似英文，唔會黎黎去去哦幾隻句式

其實睇一篇文章嘅時候，其實可以一次過學單字，慣用句同句子寫法

假設我地睇一篇新聞：
Nike has been fined by the European Commission for restricting the cross-border sale of goods carrying the logos of some of Europe's top football clubs.

The €12.5m (£10.7m) fine concerns merchandise such as mugs, bed sheets and stationery, which carries the brand of the club, but not Nike's trademark.

Manchester United and Barcelona goods were among those affected.

The commission found Nike restricted firms who made and sold the products from selling them across borders.

睇藍字句子嘅時候，可以諗一個問題：如果同一個意思比我寫，我會點寫？
我可能會寫：Goods of a number of football clubs, including Manchester United and Barcelona, were affected.

所以喺呢度你學到嘅就係如果要舉例嘅時候，另一個寫法係：
X, Y and Z are among something.
i.e. Fatigue, nausea and a poor appetite are among the symptoms of the disease.

喺閱讀／睇片嘅時候多d問自己，同一個意思，我會唔會寫倒一樣嘅嘢？
咁就係active reading，而不是passive reading （目標只係明白文章嘅意思）

講得好好呀 支持巴打繼續出post
個人認為最重要係唔好見到唔識， 聽到唔識諗住就咁就算， 有心學英文一見到唔識既字或句一定要查， 最好睇埋唔同例子確保自己了解嗰隻字或句子既用法， 同埋好似巴打所講咁去做紀錄

網上劍橋嗰字典唔係咁好用
想學英文應該買牛津個字典app
電話用app最方便同埋例句多啲
牛津同劍橋字典都有買
兩個互補不足

有讀音聽
有音標
有用法+例句
唔明點解無學校老師教學生用

呢個方法同我個英文老師教嘅一樣

多謝分享
我無用過app，估計係好用同方便d

想請問下巴打 點樣先可以聽得好啲？呢排喺外國發覺好難喺對話入面聽清楚人地全句係講啲咩野 好似同ielts啲listening係兩回事 尤其是有其他accent既時侯

我都覺得真係好唔容易
考試嘅listening同真實嘅listening差太遠喇
口音／俚語真係會係一個問題
我覺得要聽多d當地嘅嘢
你可以搵當地電台／電視台／youtuber
甚至多d約d鬼佬朋友去飲酒
唔明就問佢地，唔緊要的
如果個人內向少朋友，可以喺公眾地方聽其他人傾計
一開始唔好覺得自己要100%聽到
嘗試聽重點係咩先

想問埋自己又唔太有興趣國際新聞，小說用字又辟，可以睇啲咩文章?

非小說類有都好多嘅
Malcolm Gladwell 果幾本Tipping Point, Outliers都好有趣同容易讀
你可以考慮用Audible（係一個聽人讀本書出黎嘅app）
第一本書免費

或者你可以先諗下自己平時鍾意咩
再搵用英文寫加上同你興趣相關嘅書

如果係dse哦種議論文呢？可以睇咩文章學argument嘅手法?

以我所知大部分argumentative essay都同新聞有關係
你可以search各種報紙嘅opinion, editorials, or op ed

如果你覺得悶就唔好咁學喇
睇d無興趣嘅嘢好快就會無心機學落去
80%睇有興趣嘅嘢用來打英文底（包括grammar同vocab）
20%睇無咩興趣嘅嘢用黎考試，新聞啊作文書果類

請教下當adj 配一個prep時, 有無特定既format?
例如點解satisfy + with (唔知係咪叫collocation)
好多時查字典, 抄低, 迫自己作句去用多d記住佢, 但用落又唔肯定跟咩prep
定係靠查字典然後背左佢

本人英文好差

巴打，你肯做到呢步已經好努力
通常都係動詞配prep比較多變化同需要記
例如 look at, look for, look after, look up to, look down on
形容詞配prep嘅變化比起上黎有規律一d
我搵到一個幾有用嘅資料

暫時我未有時間簡單翻譯，但佢d例子都幾容易理解
你可以睇下先，有邊部分唔明可以一齊研究下

感激
同埋可唔可以問多一樣野
我成日分唔清楚to 係用緊infinitive (+base verb) 定to 係用緊prep (verb+ing)
所以我唯一既方法就係背左個d commit to/devote to/etc
(phrasal verb 後+ verb ing)
但其實會唔會有一個方法可以好容易咁分得清thz

有時隻隻字都識，但加埋就唔知點解
好似你個句 we are off to xxxxxxx
我以為係我地停止去xxxx
原來係解我地出發去xx
如果我自己講可能就咁講 we are going to xxxxx
平時好少接觸到呢d句子

聽唔係問題，最大問題係點樣可以講到好似NATIVE SPEAKER咁
成日講英文都要LOAD一陣搵啲SUITABLE既字搞到好唔流暢

樓主share下自己睇開咩channel or books之類

其實成日有人話睇英文書好
又話想學就唔好隻隻字查，有唔識就唔理佢，但我睇書有唔識就唔理，估意思，慢慢咁做 唔覺有成效 係咪我錯左咩方法

但editorial通常好似冇咩organization,唔似dse作文嘅結構，自己較想睇hk嘅文章，但scmp啲英文唔native,唔知有咩啱睇

我唔肯定我嘅方法幫唔幫到你
但我記嘅時候諗嘅係呢個phrasal verb後面可以直接跟名詞嗎？
例如：she has dedicated herself to social service, 得wor
i am looking forward to my vacation, 得wor
咁如果後面係名詞，你就要令動詞都名詞化，即係+ing
she has dedicated herself to [raising her child]- 名詞化咗的部分

如果係其他，例如 decline to
可以跟名詞嗎？
He declined to the offer（拒絕offer）, 唔得， 應該係He declined the offer
你唔會諗到有任何情況decline to後面直接係名詞
咁就要跟動詞: decline to accept the offer/ decline to comment on this.

呢個要分開一post講，會比較長

不可以說錯了方法，要睇你讀嘅係咩書，唔識嘅係咩字
如果你鍾意睇小說，d字好文學，你預計自己未來10年都無機會用嘅
咁其實你估估下都無問題，甚至估點解都係一個技巧
但你睇一本書裡面嘅表達方法／用字係你平時可以用，但往往自己寫唔倒的話，咁無論係字／句法，你都應該去查去學

關鍵係：你主動學嘅嘢係你知道自己會用嘅嘢
好似打機儲裝備咁，唔需要咩都執，只執會用的

明白你嘅需要了
如果要HK，native加structured，選擇會少d
你可以睇BBC／WSJ嘅Hong Kong News
WSJ要去佢網站直接search

如果香港教argumentative writing嘅書唔夠native
你可以考慮買外國寫嘅工具書
寄去香港都唔貴
不過我就唔太清楚邊本好

支持樓主！

我最鍾意紀錄片，所以我睇BBC documentaries 同關於宇宙嘅紀錄片
youtube channel的話，我睇d嘢通常都係on9
唔on9嘅一定推薦ted-ed同埋ted talk
搞笑嘅我睇key and peele 同 louis CK, 以前有睇community channel (Natalie Tran)

書的話，我睇傳記，對上一本係睇一個英國藝術家嘅傳記
仲有就係有時睇self help書，因為我都係迷茫

不過最緊要係揀自己鍾意睇嘅嘢

堅持的確係好重要
我有時見到身邊一d朋友好努力學習，但都好似事倍功半咁
就會諗下大家學習嘅方法有咩差別
我發覺大家可以上同一堂，聽同一堆歌，睇一樣嘅戲
但學倒嘅嘢係唔一樣的
所以希望分享下自己學習嘅心態係點

我好記得一個情境
老師上堂教某個grammar，佢無啦啦講d無聊嘢
佢想講翻正題嘅時候話：but I digress, let's get back to XYZXYZ
大家喺老師講grammar嘅時候就開始寫筆記
但我嘅筆記無grammar嘢，有嘅只係老師呢句：but I digress, let's get back to

我相信原因係我嘅任何學習行為嘅目標都好明確，係有日我用倒嘅嘢我就要學

感謝巴打,想問吓你考UE哦時點溫作文?有冇補習?

留名支持

臨考試報咗一個intensive 4 堂，好似係KO Ten（我都唔知點解會揀佢）
覺得無咩大幫助，主要係個人唔會太慌，一打開份卷有d幾個步驟跟

作文嘅溫習方法主要係睇一d structure文章嘅方法
主題句啊，supporting argument啊咁
加上睇一d範文，同以前自己寫嘅嘢點比人改
我印象中無特別睇新聞準備

有時間回應你了
我都幾幸運IELTS oral 考到9
所以我相信自己嘅練習方法係有效嘅

Oral最難嘅唔係口音／發音
而係組織文法正確嘅句子以及用適合嘅講法同字
最常見嘅問題係：
1. 諗唔到個字
2. Grammar 錯（無加S，無轉past tense，一句好多個動詞，講男嘅講she 錯pronoun，等等）
3. 無法組織複雜句子

以下我講嘅嘢你可能覺得好虛無飄渺
但起碼我比嘅係一個誠實的答案
Oral要流利靠嘅唔係理性思維，而係感覺（語感）
你無可能喺1，2秒間理性組織句子再講
組織句子過程係好少思考（講she goes to school, there are some books嘅時候加s係自然發生，無思考的）
用字有時要諗，但唔會係中文翻譯英文咁諗

咁實際上要點做？
第一個階段要知道咩係“順耳”嘅英文，亦即係一聽到人講錯嘢就感覺到有問題
我覺得喺呢方面對我最大幫助係聽歌
但係聽歌一定唔可以只係聽
一定要背歌詞！
其實背歌詞就好似學語文背書咁
作用係讓腦從一堆英文大數據裡面找到一d pattern，並且習慣呢d pattern
呢個方法同學文法嘅方向剛剛相反
前者係歸納法（重語感），後者係推論法（重rule）
歸納法嘅前提係有“大數據”，所以你一定要多接觸英文（特別係聽）
絕對無捷徑
聽non-native english speaker 講英文嘅時候感覺倒有d位怪怪地（不是發音）就證明你開始有語感（有足夠數據量）

然後就係要多exercise語感
方法係自言自語
呢個方法都有巴打share過
你睇下呢位哥仔

英國人講日文講到呢個level
評判問佢你點學日文，係咪有日本人女朋友
佢話我係自言自語練嘅 （當然佢短暫留學過日本，但呢個level好多人住10年日本都做唔到）
我一樣係初中開始就自言自語
我地無咁幸運讀國際學校／出國，但係自言自語幾時都可以啊
我仲會時不時錄audio journal
講下自己有咩唔開心，有咩發生咗
然後自己聽翻，搵d 唔順耳嘅位睇下自己grammar錯咩

我想分享多一個youtube睇過嘅片
係一個日本女仔同一個日本男仔高中畢業去美國留學的經驗
日本仔喺日本時候英文水平就不錯
日本妹話自己喺日本嘅時候英文唔太好
但係好多人都話三年後日本妹嘅口語比日本仔更流利
日本妹話自己grammar概念比較弱
佢寫完文章要check grammar的話
方法係讀出黎一次，聽下順唔順耳，唔順耳就改到順
我想表達嘅係歸納式學習雖然好虛無飄渺（你無學倒咩grammatical rules）
但其實佢係好強大嘅方法
oral一定要靠語感，別無他法

各位睇完可否比少少意見我，係咪覺得好混亂？
以前d朋友問我點學英文，我一直唔知點講
講咗又好似唔知自己講咗d咩，好氣餒

感謝
呢個思路好實用, 我會試多D點用

而家先識呢招 但就考dse

寫文啲長遠要跟師夫學野。同要寫文不斷修正先可以有明顯進步。

好多人講得, 寫唔得。

有冇巴打同我一樣都係用voicetube學英文？

平時睇一句句子，真係分開黎睇其實每一個字都知咩意思
但放埋一齊就完全同自己諗嘅唔一棱

想問去到level b2-c1 可以點上c2? Thanks!!

我做政府既，要成日寫英文
有咩effective d方法去學好寫文？
睇SCMP 睇得明 但有時太誇張，無啦啦用又有啲怪
所以我最近睇新聞公告

另外，有時寫文句與句之間既連接應該點好？點樣鋪排讀者我睇得暢順啲？無理由係咁besides also moreover....

仲有可唔可以講下in which on which under which of which ..... 呢啲係點用？

Where 同 in which 又係咪一樣？
Whom 又點用呢

我自己at least 每星期都會睇the economist 3篇free article 加跟住佢讀黎學 但d 字好多時查完m次就唔記得

呢個情況有可能係因為你唔知有d字有多於一個意思
例如 inform 大部分人知道解通知
但另一個解釋係影響
Her decision has been informed by a number of factors. 佢嘅決定收幾個因素影響。如果你唔知呢個解釋就可能睇唔明。

喺呢d情況，你要做嘅係google或者查字典。我都常常查字典，用手機好方便，幾分鐘遮。一次唔查一世都唔識，下次要用嘅時候可能係好重要嘅場合都未定。

個原因有兩個
input唔夠或者output唔夠（好廢話）
其中一個唔夠oral都好難流利
你喺另一個語言有成功經驗
應該明白咩方法適合自己
有無嘗試用同一個方法？

我覺得工作用嘅英文脫離唔開英文底子
所以好難只係追求工作上英文好
而係要追求整體英文能力提高

好specific關於政府格式嘅行文的話
我建議參考英國政府嘅風格
寫得又易明又清楚
你可以睇翻同自己同一個department嘅通告等等點寫

moreover and besides 果個問題可能要講具體d
因為就算我再講多幾個連接詞其實都唔會幫到好多
我見到uk gov如果好多parallel 嘅嘢要列舉，通常用bullet point
但你嘅情況唔知係咪可以咁做

坦白講
我從來都無用考試去定自己點學一個語文
我只係會考慮自己喺咩場合會用英文，喺呢個場合我需要識講d咩？所有我要有機會聽／講／讀／寫嘅嘢都係我要學嘅嘢
我自己覺得呢個學習心態幫咗我好多

巴打，你查完有無記低？記低後有無睇翻？
我遲d會寫一個post關於如何複習筆記

苦海明燈

無啊 始終覺得個d 字本身oral / public speaking 都唔會用到 而睇reading 見到個時最多查多一次咁 無咩所謂haha 最主要都係想學佢讀英文d intonation 同真係睇去拎下d global exposure

btw 你之前d reply 話睇書遇到d 句子 諗下自己會點樣express 個個意思 我都有做到 然後 我會讀幾次個句去記住佢點樣去表達 幾有用個人認為

你嘅意思係幾時用？
平時一句句子最少有呢兩種寫法：
A. We live in a world full of conflicts and hatred.
B. The world in which we live is full of conflicts and hatred.

A 同 B 基本上一樣，但係B嘅主語係我地所身處嘅世界，A嘅主語係我地。
同中文一樣，睇你想講嘅嘢係關於我地還是我地嘅世界

另一個例子：
A. I want to repaint the walls of the room which I will rent out.
B. The room, the walls of which I want to repaint, will be rented out.

A主語係我，重點係我想做咩。B主語係間房，重點係房會租出去。

定係你想問in which, on which, under which, of which 如何分別？

In, at, under, on which 基本上可以同where互換，分別係前面果堆比較準確描述到底係in／at ／under／on，前者也比較formal
of which 同whose 基本上可以互換，兩個都可以用喺生物以及死物，一樣前者也比較formal

Whom取代嘅係人物，而且呢個人物是一個被動者
I like that girl.
That girl 係被動的，無人想被毒L鍾意
所以The girl whom I like is blonde.
一個方法係嘗試喺 I like _____填pronoun
你填she定her？應該填 her
her的話就係被動，咁你講個女仔就用whom喇
但依家好多人唔用whom
無人會講 Whom do you like?
所以我覺得知道就夠

多謝你share你嘅方法
我都會開口讀文章的
比起自己諗嘢黎講，呢一步比較容易開始
如果你讀文章時候無原本嘅audio，可以用google translate/

變做audio 聽下
有時有d字自己以為識讀，其實讀錯，聽google／natural reader可以避免咗呢個情況

如果對自己要求再高一d
你可以搵d有得原音聽嘅嘢黎讀
並且跟住個video／audio同一時間讀
直到速度同intonation同個video／audio一模一樣

你自己獨處嘅時候自言自語咪唔怪囉，無人叫你周街自言自語架嘛。

我諗精通外國語言嘅人都會經歷過自言自語嘅階段。

幾好wor呢個resource
有字幕，d 片又幾有趣

呢個真 本來我以為好多字自己都讀啱 例如marriage 我會讀 mary age 但係某一次聽返audio 先知原來係"marage" 要用好多時間去執返正d 字ge 讀音

支持巴打介紹ge 方法 如果持之而行一定可以學得好

好似自己咁以前中一中二英文差唔多全級最差 但而家十年之後睇英文書聽英文standup 同同鬼佬傾計都完全無問題 各位巴打唔好放棄

留名學野

今日嘅post嘅關於如何複習筆記
可能你複習筆記嘅方法就咁睇
以下嘅建議可以讓自己嘅腦再運動多d

首先，筆記嘅寫法一定要分column，簡單d可以用google裡面嘅spreadsheet
因為呢個複習方法需要你hide某d行

方法1 （幫助讀）
睇英文字／句子，hide 意思
自己諗翻個意思出黎

方法2 （幫助寫）
睇意思，hide英文字
自己諗翻個英文字出黎

方法3 （幫助聽／講）
睇住國際音標讀出黎
諗翻個字係咩同意思

方法4 （幫助寫）
睇英文字，hide用法／例句
自己馬上諗／講一句短句出黎
再睇下用法啱唔啱

如果呢4步都做
記憶力就唔會單向地每次都係由英文字去中文意思
而係更加靈活

之後嘅post會係聽歌同埋睇電影／電視劇如何學英文
如果透過日常生活學英文
可能會學如何自學國際音標
考試技巧都可以寫下，不過係d好多老師都有教嘅嘢

背字同記讀音好難，明明用盡腦力去記，但過兩日個讀音都係錯，好心灰

當你溫一個學過嘅字嘅時候
你記唔記得自己以前喺邊度見到佢？
記憶法有好多種
對我個人有幫助嘅係記得一個片段：我喺咩情況認識呢個字
當然過咗好多年會忘記
但喺一開始學一個字嘅頭一兩年
我都仲會大約記得點解會遇到呢個字

讀音方面，我好多時係靠pattern加記重音位
pattern即係con'nection, con'venient, con'trol, con'vention裡面
con如果不是重音大部分都係讀/kən/-類似k+un
'content (noun), 'conference, 'concert, 'continent
con係重音就會變另一個讀法/kɑːn/-類似kan
所以con離不開兩個發音（99% case）
一個個部件咁拼埋，80%時間都差不多啱

所以我都建議自學國際音標（youtube非常多資源）
幾有幫助的

會試下跟住呢個方法由頭學一次, 一直以來我記VOCAB都係抄低落本野度, 然後早晚迫自己作一句用一次(因為我成日會唔記得, 唯有早晚都溫)
但耐左發現
1. 越寫越多生字, 開始記唔哂
2. 好多時有人會話我用錯左個意思/比人話太誇張

希望跟住呢個方法可以改善

巴打支持
成日記都生字 記住唔記得
Grammar都未搞清楚曬

唔該巴打
Of which in which at which 可唔可以用which 代替？

如果要寫relative course, 應該係寫左兩句先定一次過寫出黎？

如果老師話用字太深／意思唔啱
你就要注意查字典時候睇例句喇（仲有connotation：有時會寫literary文學用字／formal／slang等等，都要留意）
唔好只係睇中文翻譯嘅意思
諗下你遇到個字嘅context（新聞？reddit？youtube？）
留意d例句嘅context
呢兩個會令你知道個字係適合咩情況用

grammar都可以喺度問

你可以諗下：
如果of which <-> whose
in which ／at which <-> where
咁你嘅問題就變成whose 同 where可以比which取代嗎？
答案係唔可以的
The house in which I live <-> the house where I live
一定要用which要咁寫：The house which I live in
留意in又出現翻
點解？因為原本果句係：I live in the house 而不是 I live the house
at which 情況一樣

relative clause 睇你熟唔熟
熟就可以一下寫出黎
一開始唔熟可以先寫兩句

以前有睇scmp 學英文，但睇耐左覺得佢地嘅語感唔好

樓主有冇同感？

我嘅以前已經超過10年前了
當時的確係覺得scmp寫得有d唔自然
今日可能唔同曬
不過更重要當時少睇報紙係因為我睇唔明經濟政治嘢
大個d之後就慢慢會睇普通報紙（尤其係financial times同bbc，寫得好易明)

得小六程度英文作文
應該點先可以作返好d

In which / Where 係可以形容死物/事情嗎？
另外，which 係咪有呢個用法：用逗號然後加which 去形容返上一句，而唔需要特別指明個object？
例如：
People used to eat breakfast before work, which I dislike most.
咁文法上有冇錯？

你grammar 點學

首先都係要英文整體咁學（學字／句法／文法）
然後要寫下嘢
例如評論下一件事
一開始寫短d，一兩段咁都ok
但你需要有人幫你睇同改
如果唔係一直都唔知自己寫嘅嘢有無進步
以前有個網叫Lang8，係native嘅人幫你免費改文
當然你都要幫人改中文
依家唔開了
唔只有無巴打知道有無其他改文嘅網站呢？

In which / where 可以形容死物
The city in which/ where the building is constructed has a population of 3 million people.

你講嘅, which ____________. 係可以的。
One of them asked for a window seat, which [is a request that] makes no sense to us.
The strategy for Hillary is to soften up, to make her more likeable, which [is a strategy that] I disagree with.
People used to eat breakfast before work, which [is something that] I dislike most.

打錯。
唔知有無巴打知其他網站

以前用九方，轉咗macbook之後無辦法要學拼音

小學中學都要考試同做功課
所以會睇教科書學，做裡面d練習
但學文法嘅時候已經接觸唔少英文，所以大約都知道點用點寫
接觸得夠多同埋學grammar係相輔相成

D黑人英文你聽唔聽得明 有時睇美劇 一到黑人講野就唔知up乜 d口音好重

DSE英文得3 想ielts去到7以上 應該點溫

語文考試的話Dse ielts 咩都好
80%底子 20%考試技巧
要短時間練好底子方法都不外乎日日接觸英文
將英文變成自己primary用嘅語言（思考，聽講讀寫）
技巧的話要做pastpaper睇model answer
IELTS writing嘅要求好似幾標準化
所以可以準備的

黑人口音講普通英文我聽到8-9成
不過一有slang就唔明
要明曬真係要有文化底子
好似我地睇香港電影識笑嘅嘢
好多都唔係學翻黎，係生活文化浸出黎

為咗學英文
我都開始咗試下煲美劇
而家睇緊friends
不過入面都幾多野係睇唔明
等你出post講下呢方面

練寫作無人改係咪即係白練

我都有同感

星期一後就有時間出post

呢個post講睇劇有咩方法學英文

首先最基本係聽到咩唔識嘅要查要寫低
你會經常pause video 所以唔好同其他人一齊睇喇
可能你會有好多唔明，唔需要咩都查
你覺得好好用／日常會用到嘅嘢就查下記低下
如果樣樣查你會好疲勞，反而失去興趣

第二個方法係我好鍾意的
就係聽video，不要睇
當你睇過一次一集劇／一套戲，你大約知道內容講咩
你就可以play住嘅video做其他嘢
你會發現你聽到嘅嘢同你睇住visual嘅時候係唔同咗
因為睇visual 嘅時候我地理解嘅好多嘢其實係透過睇動作表情情境，而不是聽人講咩
我有時會返工時候聽劇
我覺得呢個方法聆聽能力同埋對於吸收以前唔識嘅表達手法係非常有用
最高紀錄係同一套電影聽咗近10次
因為好鍾意所以係開心嘅過程
如果覺得悶就唔需要重聽咁多次，可以睇第二套

第三個方法我聽人講，自己無做過
就係選擇一d 片段跟讀
同之前建議一樣
一開始係佢講完，pause，到你講
去到第3，4 round 你可以嘗試同audio同步講
盡量令自己intonation同speed同電影一樣

其實可以連住講如何透過音樂學英文
因為同上述方法係異曲同工
上回有講聽歌唔可以只係聽，要記歌詞
其實仲有一步，就係一定一定要唱
如果你鍾意rap music，不妨試下唱
一開始好難的，一定要一句句練
但你做嘅嘢其實就正正係令自己嘅intonation 同速度同audio一樣
所以好幫助口語流利同你講英文嘅自信（當然流利大致係發音上，內容要準確要靠其他方法配合一齊學）

唱歌時候人係比較自然會模仿的
比如模仿發音／歌喉
其他方式的話我地可能會覺得自己好造作
但唱歌就解決呢個尷尬
所以記得唱出口

我覺得無人改係會差d
但又未至於白練
好似講英文，就算同鬼佬練佢都唔會句句糾正你
但你練純熟度都係一個重要得益
寫英文都係一樣

可以的話搵人改
網上有d paid service係改論文
我唔肯定普通作文佢地改唔改
不過可以試下問
問題係你未必可以問佢點解咁樣改
呢方面你可以喺一d網上grammar論壇問的
仲有個app叫hinative都可以問問題的

樓主見你教得好好 好感動 我遇到呢個作文嘅問題開咗個post

有無人同我一樣 寫一句英文都要諗好耐 作文勁差

Thz for sharing
我以前都係不斷咁睇同一套, 第一次無字幕, 第二、三次就開番再睇, 然後抄低D 生字(開始既時候試過一套戲抄左10個因為英文太差)

加油，持之以恆係好簡單又好難嘅事
記得配合其他方法
特別係output上（寫／講）

想嘗試用埋你建議既方法, 感謝

我睇咗
問題好似係呢幾個
- 諗point （唔關英文事）
- 諗點用英文表達
- 諗更加好嘅句式 （以及不出錯的運用，雖然有分開學句式但運用好問題）
- 諗點組織一篇文章
- 諗點分配時間

我會再回覆

其實我嘅回覆真心係自己學語言嘅方法同心態
我覺得可能對其他人有用先分享
都唔知點解有人要負評

嘩 你講晒我心中嘅難處出嚟多謝你 等你

巴打分享好好
我自己近年都有經常睇美劇/ 電影
有時嘗試下唔開中文字幕開英文 都會理解到好多
但我就發現 可能係我自己個腦睇埋畫面 等等 上文後理好多野去估去睇得明 因為都有好多字係唔識
同埋唔係英文字幕都聽唔到咁快（可能口音問題）

同時到自己講英文時，少用講，通常返學都係打文 少present 係有得諗過
自己直接講時，要諗完中文轉返英文先講 就load得好慢咁要點搞

當年高中都係靠睇電影 逼自己睇英配英字 先突然進步好多

但主要都係強化在 reading/listening/writing/vocab

樓主有冇方法強化spoken english

流暢度/發音

同埋成日講得自己講野太注重grammar

想講英文可以隨意d 但始終講乜都好都係腦入面組織左成句完整句子先講出黎 有晒subject verb

但我聽外國生活上講野有時 一兩隻字就表達到意思 唔洗下下成句完整句子

另外想問下 我依家基本上可以無字幕聽外國人講野 都明90%以上內容（youtube channel, nba 啲評述等等）要翻譯晒成條片都完全無問題

但無字幕睇英文真人電影依然好困難 係咪正常
真人拍嘅電影永遠講野勁細聲 好lur 超難聽到佢成隻字 動畫電影就冇呢個問題 配音咬字好清晰

係我火候未夠定真係正常

留名

我之前有一個post係關於oral的
最重要嘅係明白oral同聽讀寫唔同
無時間諗的
所以訓練語感重要過諗grammar
我一開始都會錯grammar
動詞無加s，無轉a 做an等等
慢慢就自然地會順口轉grammar （不過都不是100%）
日常生活我地唔係成日自言自語
所以有另一個方法
就係先學用英文諗
你去食飯，可能會諗「食咩好呢」
以後你可以諗 what should I get this time
如果你唔肯定自己諗嘅嘢啱唔啱，可以馬上google你諗嘅嘢
好多時google都會話到比你知大部分人係點講

唔好諗好一句先講
首先要學到一d句子結構
例如如果講「我完全唔知佢點講自己走咗」
「我完全唔知XXX」 呢個部分應該用咩句子呢
你可以用 I have no idea
然後你應該要當 i have no idea 係一個火車，d車廂fix嘅
車頭-（ ）（ ） （ ）
放咩係車廂就可以轉下，有d一定放人（你可以決定邊個）
有d放物件（你決定放咩物件）
延續剛才例子
第一個放：i have no idea （不變）
第二個放： why, what, where, how, who, whether
或者再多d: how + adjective （e.g. how bad, how good)
第三個放相應部件：
(what) I should do, (where) I can go, (who) I need to talk to, (how bad) the weather is
或者 (what) to do, (where) to go, (who) to talk to
你日後或者會發現呢個火車可以無咗最後一卡
I have no idea why/ what/ who/ how. 都得， imply對方知第三車卡係咩

你首先要學係呢個火車有咩車廂，要擺咩
其餘就係你知道要講一樣嘢就要馬上用正確嘅火車
個句子已經出現，你只係放嘢入去
會快好多

未回應第二點
我都覺得電影／部分劇難過youtube好多
我留意過廣東話電影係咪難聽過電視劇，好似都係
以我經驗，現實生活聽英文係接近電影難度
有時好細聲，有時口音好重，有時外國人唔就你non-native
我都練習緊
一開始你如果follow曬劇情已經好好
有d 笑話／對話唔明唔好糾結
呢個post幾得意
大部分外國人都習慣唔睇字幕
佢地有時都會有嘢聽唔到
但香港戲院就係廣東話電影都有字幕，我地可能習慣睇字幕
以前睇人地講都係要練：第一次唔睇sub，第二次睇，第三次唔睇

我覺得有三點同英文關係不大
- 諗point
- 諗點組織一篇文章
- 諗點分配時間
我會簡短d
關於point，唔好覺得自己要諗到警世論點
其實言之成理的話common sense嘅point絕對無問題
重點係你點組織文章
唔好睇少subject sentence, supporting argument, example 呢d簡單結構
寫文章唔係小說，目的係別人要follow倒，所以簡單先好
有d書係講文章組織，可以睇下
時間分配上，一定要嚴守自己一開始定嘅plan
60分鐘要交：15分鐘plan，45分鐘寫，10分鐘改
15分鐘唔係只係諗論點，連argument同example都要大約諗咗
45分鐘再細分每一段大約花幾多時間
你可能覺得好老生常談
但事實上考試就係要管理好呢d
點令自己係45分鐘寫到好嘅文係另一個問題
但你起碼要完成每一步，唔好控制唔到自己諗25分鐘，寫35分鐘。

關於英文係呢兩個：
- 諗點用英文表達
- 諗更加好嘅句式 （以及不出錯的運用，雖然有分開學句式但運用好問題）
我唔太肯定你嘅程度
但首先係你要用足夠嘅裝備（句式）
第二係你要用慣
好似打仗咁，每次你學句式如果你只係做exercise拼d句子
情況就好似學拼埋一支槍，但無學點開槍咁
以前我學完一個句法，下次作文就會搵地方用，講野又試下用
開多兩次槍先慣的
所以我建議你下次作文準備幾個句法
一定要自己用咗佢
唔係話自己從0開始諗點寫得靚d

有機會就開2槍 明白了 唔該晒巴打 好想你做我英文老師

大家有咩grammar同學英文嘅問題都可以問

今日分享一個幾好嘅resource
雙語新聞

你入咗一個文章後，網頁頂可以選擇中英雙語
一開始睇英文先，在睇中文理解文章
如果開始上手，不妨睇中文然後自己諗下你會點寫英文，再參考native speaker寫法

我遲d可能會開一個post每幾日講一個句型
或者開喺其他地方

Very interesting very helpful

lm

講得幾好

今日不如講d基礎句式
我一路只係講理論嘢，無咩實際知識
因為比較基礎，所以唔會對個個都有用

文法：
（）（） used to （）表達習慣了一些東西
第一個火車卡係主語， 習慣只可以係生物，所以係人／動物
例子：I, you, he, she, it, we, they Mary, my cat
第二個車卡係動詞， 動詞可以係verb to be，即is/ am/ are
另外一d適合嘅動詞係描寫變化的
例子：get, become, grow
第三個車卡固定係used to
第四個車卡係習慣做嘅一d嘢，遮係名詞
the smell/ your absence/ the crowd
之前有個巴打講過有時唔知點解to後面有ing
呢個case就係果d喇
我地要將動詞名詞化，其中一個方法係加ing

used to （）

Vs would

屌
禁錯咗出咗post

繼續：
我地要將動詞名詞化，其中一個方法係加ing
第四個車卡：
going to school on my own/ spending Christmas alone

咁好喇，依家四個車卡都有喇，可以做句：
He got used to spending Christmas alone
My cat is getting used to the smell
They have grown used to your absence
I became used to going to school on my own

本來想寫埋 used to-以前嘅習慣 同 would嘅相似／相異
不過下一post先寫

大家可以自己用今日嘅文法寫d句子
寫夠5句，讀下佢出黎
慣咗就用腦直接組織一d句子，一開始慢慢一個個部件黎

想加一個：

第四個車廂有個進階版
如果想表達我習慣咗佢成日鬧我
佢鬧我點放第四格？
你可以寫：his constantly shouting at me (more formal)
him constantly shouting at me (less formal)
我習慣咗個8婆俾綠帽我戴
her cheating on me

full sentence:
I have grown used to her cheating on me.
My colleague has got used to his boss constantly shouting at him.

him shouting at me 呢d部件都可以用作名詞架，如果覺得太複雜就當聽下先，先用另一個比較好掌握嘅寫法，就係變成被動式：
being constantly shouted at by him （be+ing 都係名詞）
being cheated on by her （be+ing 都係名詞）

full sentence:
I have grown used to being cheated on by her
My colleague has got used to being constantly shouted at by his boss

有問題隨便問
如果覺得我寫得唔啱都歡迎提出，我會查證的

我相信除左小弟之外仲有其他巴打係默默地留意住呢個post
見到沉左幫手推一推先
期待樓主得閒時可以繼續分享一下

真係好正，從來冇人咁解釋過我聽但想知師兄喺邊度學返黎?him 哦度好特別，想試吓咁寫

有用就好，呢個方法我係分析自己嘅思考過程得出的
我會繼續寫 used to 表達以往習慣果個用法，因為好似好容易搞錯
不過呢排有d事，可能明天會寫

多謝你

今次寫used to 同 would
()-(used to)-()
呢個好似簡單d
意思係從前有d習慣／狀態，依家已經無咗喇
第一格係人／動物， I you he she it we they, the cat, Mary
之後第二格一定係used to
留意，上次（）-（）- used to （）裡面
第二個部件係可以填be, get, grow, become， 可以轉grammar: got, became
今次唔同，無呢樣嘢，第二格永遠不變
呢度嘅used to 已經有過去式，因為講緊以往會做嘅嘢
第三格係動詞
例如：go to school, sleep naked (裸睡), be a yes-man (咩都say yes)
就係咁遮，可以造句了
I used to be an adventurer like you, then I took an arrow in the knee. [implication: now I am no longer an adventurer]
He used to bring me roses, but not anymore.
I used to rule the world, seas would rise when I gave the word (Viva la Vida 歌詞)

would 都可以表達以前嘅習慣，今日已經消失嘅意思
When we were still in love, we would sort things out as a team.
Every time my mum baked a cake, I would be the first one to get a slice.
不過would 唔係次次都可以取代used to
比如上面d例句，唔可以寫 I would be an adventurer like you/ I would rule the world
因為used to可以講長期狀態（做冒險者／統治者都係一個狀態），也可以講習慣；但係would只可以講習慣，不能講狀態
所以He would bring me roses, but not anymore就okay喇

早晨呀師兄，你可以出書教英文嗎？好想睇

講起would同used to嘅呢個用法就諗起一首歌

We used to play pretend, give each other different names
We would build a rocket ship and then we’d fly it far away
Used to dream of outer space but now they’re laughing at our face
Saying, "Wake up, you need to make money"

多謝你
目前無咁大嘅計畫，網上分享下先
有咩問題記得隨便問

如果想記低vocab 但以手寫方式
希望加深記憶
想問下巴打有咩建議
例如column或者洗唔洗幾字母sort咁

用手寫都有好處嘅
我唔會分字母
我會分resource，例如how I met your mother season1 episode 11; Ted Talk - how to stop procrastination
原因係咁樣我會記得果個字連住咩劇情用
然後我會分column，因為唔分column做唔倒果四個練習

不過咩方法都好，記得溫
以前我會寫得好靚但之後唔睇
咁樣其實只係自我滿足
寫得唔靚唔緊要，溫倒學得識就夠

呢個post喺熱門
點寫比較自然呢？
我同阿媽去Kwai Chung，著得好hea，無化妝
首先好多巴打指出gonna 係跟動詞，我都覺得係，無見過其他用法
I am gonna go to Kwai Chung with my mum (我將會去KC）
不過睇幅相，其實佢已經出咗發
所以我估佢係想講
I am going to KC with my mum
或者 I am on my way to KC with my mum
著得好hea，無化妝：
with my hea garment 可以寫成 in my lazy day outfit （著住咗喺d衫裡面，in）
無化妝好少話 without makeup
通常係with no makeup on/ barefaced
without makeup 唔係唔得，但有一個語感係平時都有化妝嘅人洗咗d化妝之後個樣 Lady Gaga without makeup, celebrities without makeup
（以上係無咩根據，只係大約google過下，但我唔係native，可能native覺得分別不大，比大家參考下）

全句
(I'm) on my way to Kwai Chung with (my) mum in my lazy day outfit with no makeup on.

教得好
我仲想學多d

日日煲英文YouTube片
英文都叫有個底,大多數都明講乜
就係睇唔明pearl news，好多字都未見過

呢個你聽完覺得點？明多過pearl／少過／差不多？

我剛剛睇youtube 有d pearl news嘅video
覺得好唔自然
d intonation搞到更加難聽得明

再聽聽呢個

你覺得有分別嗎？

其實都唔係話pearl news好難聽嘅
我誇張咗
其實ok嘅，不過我習慣咗聽native english speakers

我睇呢個做reference，差少少啦，不過唔係真係咁差
新聞係好多專有名詞，你睇埋subtitles明唔明講咩
如果睇咗都唔係好明，就唔係聽力問題了

兩邊都睇得明無乜分別

所以你只係聽唔明pearl
但cnn同bbc可以聽得明嗎？
如果係咁我覺得你唔需要太擔心
可能係要練係聽唔同口音，不過呢個已經好advanced
我地聽有鄉音／鬼佬嘅廣東話都會容易疲勞，好正常

師兄，想問吓點分幾時用past同present perfect?淨係知見到for/since就用pp,in 2000/the past就用past tense

我喺youtube搵倒一個我覺得講得幾清楚嘅video

佢提及嘅其實都係since/for 用pp；指定過去時間用past
但最重要嘅係佢講咗一個語境：係咪講緊有一個“還可以改變”嘅陳述？係就pp，唔係就past。

佢話 My grandma never went to Wales (唔記得exactly例子係邊度）係有表達呢樣嘢已經無得改變，因為grandma已經死咗
但如果你講你自己／講在生嘅人
就會講 I have never been to Wales. （邊個知我日後有無機會去）
I have been to Wales four times (so far, in my life)（我日後再去咪5，6，7次，所以有機會改變。）
如果寫 I went to Wale four times. 係有少少怪，除非係 I went to Wales four times in 2018. 2018都過咗，無得再改變，就適合用past。
講I have been to Wales before 呢？可以，佢嘅潛台詞就係 maybe I will go again the future.
總結：pp 有一個until now, so far 嘅語境。I have waited for 10 minutes (so far), 時間一路過，你繼續等，就會變成 I have waited for 11 minutes, 12, 13, 14 所以係present perfect，佢有一部分係完成，但係依然係現在發生嘅。
I haven't spoken to her since last year. (in other words, we haven't spoken for three months and counting). 如果你一同佢講嘢，「一直無講嘢」呢個情況就會結束。如果你繼續唔講，呢個情況就會繼續count落去，4個月，5，6，7。

一講咗嘢就會變成：We didn't speak to each other for three months, but I gave in yesterday.

另一個用法係結束不久，基本上被視為連著現在得事情：
I have had two cups of coffees this morning （如果依家11am就用呢個）
I had two cups of coffee this morning （如果依家係6pm就用呢個，因為6pm無可能係morning喇,件事過去咗無得改變喇），不過！6pm 時候你仲可以講I have had two cups of coffee today. 因為today未過，你仲可以飲多杯。

佢仲講話英美英文有分別
剛剛一瞬前嘅事情美國會講I just saw her, 英：I have just seen her
問句的話，美國：Did you have breakfast yet? 英／美：Have you had breakfast yet?（引申之前講嘅用法，兩個都係早上問，但英美係有分別）

補充一點：

We didn't speak to each other for three months, but I gave in yesterday.
上面果句裡面for (duration) 可以係講完全過去嘅事情

不過since就唔可以，since喺99%情況係講從以前到現在
He worked for BBC since the 1980s. 唔可以
He worked for BBC from the 1980s until 1997. 可以
He has worked for BBC since the 1980s 可以

果1%係past perfect過去完成。好少用，怕大家會聽到頭暈，有人特別想知先講。

我宜家接收英文嘅方式
-美劇+英文字幕
-youtube 紀錄片discover & national geographic
-bbc news or SCMP
美劇同紀錄片都係興趣, SCMP本地時事

輸入方面係有進步
例如有次睇片講得好快：you put a lot of watermelon in your mouth.
個fd聽幾次都聽唔明, 我聽一次就catch到
同埋,聽多左熟習the way people speak, 會更加追到人地講咩

但仲未建立到信心, 可能個程度未夠, 成日怕聽唔明人地講咩

另外輸出方面, 唔知點好

非常感謝，好詳細

首先要明白，聽唔明係可以問的，唔好介意同擔心一次要明曬
如果想好肯定自己一直進度，就一直向難度挑戰吧
有一日你唔用subtitles睇電影都明90%以上
你就自然會有信心

運用的話，腦裡面一直「用英文」係第一步
我直到大學畢業都一直無外國朋友
畢業後都不過係有外國同事，算不上朋友
但我都一樣做到keep住運用
做到的，只係做同唔做嘅分別
可以睇下我之前d post 講練習方法

師兄,我又想問吓present perfect tense同present perfect continuous tense, 我見書有個example,
A: Have you been waiting long?
B: No, I haven't (been waiting long). In fact, I've only just arrived.
點解會用have been waiting long? 佢地傾哦陣時A已經到咗, 唔係B已經唔洗等咩?唔係用past tense咩?

我初學
我現在集中在英文數字上
都幾個月了
但都不能夠好似廣東話講得快同順
我喺咪要放棄

讀緊U 都覺得好重要

加油

有時候真係學到好氣餒
見人講英文唔難學，自己花好多時間但都學到成嚿屎咁，vocab又唔夠

呢個問題分兩part回答：

「佢地傾哦陣時A已經到咗, 唔係B已經唔洗等咩?唔係用past tense咩?」
如上 post提及，PP嘅其中一個用法係結束不久，基本上被視為連著現在得事情。既然連著現在，就適合用present了：
I have just got his email. 剛剛一刻收倒個email

A約B，B遲咗3小時，B剛剛出現時候，A就講：
I have waited for you for three hours!
之後下一次A同B約出黎，A遲咗，B發老脾，A就話：
I waited for you for three hours last time. Now you get a taste of your own medicine.

下一部分PPC同PP嘅分別：
PPC重視嘅係過程，呢個過程喺說話嘅時候可以係剛剛結束，也可以係仍然進行：
I have been waiting for three hours! （同B講，屌你等你3個鐘你先出現，等待結束）
I have been waiting for three hours! （同C講，屌你等B 3個鐘，仲要等落去）
所謂強調過程，係強調某個事件嘅持續性
She has been staring at the wall for 10 minutes.
She has stared at the wall for 10 minutes.
前著強調佢眼都唔眨，無停過。
所以 I have been seeing the doctor for the past two years, 都係講on and off 不斷咁睇醫生。
We've been seeing each other for three months. 交往3個月（我無見過用PP，只有用PPC）都一樣係久唔久會約出黎見嘅呢個持續性。

強調過程持續性原因有好多，上面例子見到可以係唔gur一件事太耐，可以係覺得「幾勁！無停過架」。
仲有一個原因係當你知道一件事不是永遠的，而是暫時的，都比較適合用PPC。
不過以上咁多個原因裡面，到底係邊個原因就要睇context喇，唔係單單從tense可以斷定架。

當然唔係啦！
小朋友學數字都要過多1，2年先熟
唔好諗花幾耐完成一件事
好似減肥咁，唔好同自己講我做運動3個月減肥，而係我要減10磅，咁先容易成功
我建議你可以考慮去上一d基礎課程
因為我怕你有嘢想問都問唔倒
同埋有同學一齊學會無咁容易放棄

學習嘅時候，少d比較自己同人地嘅進度
有d人學日文，1年N1，但你唔知佢幾熱愛自己鍾意嘅動漫，佢去生肉嘅時候幾努力嘗試去聽

唔好比較，最重要係發展一個令自己快樂學習嘅方式

非常感謝師兄，請問你係用邊本grammar書?

我無grammar書的，都係靠google老師
有時覺得講得唔啱就會飛過一d部分
將幾個好嘅resource整合咁

今日講一個容易寫錯嘅字 comprise/ consist/ compose，寫實用文好多時用那類字眼

comprise有兩個主要用法, 假設A由A1 A2 A3組成。
第一：A comprises A1, A2, A3
or A is comprised of A1, A2, A3 （不過最好唔好寫呢個用法，因為有人覺得錯，有人覺得啱，喺native嘅世界都有爭議）
第二：A1 comprises part of A

舉例：
第一個意思：The book comprises three chapters. 整本書由三話組成。
第二：Italian students comprise 60 percent of the class. 義大利學生構成整班學生的60%。

同consist或者compose有咩分別呢
A consists of A1, A2, A3 只可以consist of （不可以passive：is consisted of 係錯的，無人講)
A is composed of A1, A2, A3 （包含，呢個講法對比剛才嘅comprise就無爭議） / A1 composes A (組成）

好混亂，簡化下：
the whole comprises the elements or parts, and the elements or parts compose the whole.
主要黎講comprise係包含，consist of 都係包含，compose係組成
雖然上述comprise嘅第二個用法係組成，但為咗自己唔好容易搞錯，睇得明就得，最好stick to呢個rule：comprise/ consist of 係包含，compose係組成。
可以有被組成，但不可以被包括。

補充compose例子：
‘the National Congress is composed of ten senators’
‘Christians compose 40 per cent of the state's population‘
oxford dictionary

睇睇下覺得上個post好亂，再總結一次comprise, consist, compose嘅用法

講包含，就記住三個寫法：
A comprises A1, A2, A3.
A consists of A1, A2, A3.
A is composed of A1, A2, A3.

講組成，就記住兩個寫法：
A1 comprises part of A.
A1 composes part of A.

關於大學或者工作嘅presentation
點解有d人好似講得好好，有d人無咁好
我自己經驗係90%準備，10%天分
講得好唔係天生
就算用廣東話present我都未必可以喺無準備嘅情況講得有條理
所以以前present通常我會rehearse 最少5次
基本上可以唔睇cue card 講到先結束rehearsal
去到咁熟嘅地步，先可以加一d 適當嘅爆肚
一切睇落不費力嘅嘢，背後都有好多努力

想問吓I feel content vs I feel contented 有咩分別?

如果有人想我改下作文
可以寫100字倒嘅嘢post上來

非常相似
content 係adj也是verb，所以contented就好似bored一樣其實係一個變出黎嘅adj

用法都差不多
直接adj；（be）content with (noun); (be) content to (verb)
直接adj；（be）content with (noun)

睇過d例句，我覺得差別太細，不需要太糾結。
但有d情況通常係用content多d，例如休息時候嘅滿足，咩都唔做果種。要講點解的話，可能係因為喺呢個情況，其實講不上contented by what，只係個人好舒服好滿足？

例句（睇到差別好細）
‘But there seem to be the regulars who appear quite content with their way of life and, if someone is willing to put a roof over their heads, that would appear to be a bonus'

‘Some people seem to be settled and contented with their lives and I'd really love to be one of them, to be sure that where I am and what I am doing is the right place for me.’

巴打可唔可開私補成人班教我

原來我打錯字，成日打錯字真係唔好意思。
----------
用法都差不多
content:
直接adj；（be）content with (noun); (be) content to (verb)
I am content. /He has a content smile on his face.
I am content with my life.
I am content to live here forever.

contented:
直接adj；（be）contented with (noun)
He has a contented smile on his face.
He is contented with his life.

其實我有諗過教人
但如果收得錢嘅話，需要準備得好好多
雖然腦裡面有好多點樣教人嘅idea
但我唔知又點plan一個課程

你可以先喺度寫下短文，問下問題。

我想可以多d人一齊學
等我諗下可以點做

留名支持
我住左外國一排d speaking都好廢
有興趣試下跟你學oral個方法
巴打仲有冇tips點樣speak like a native?

揀有興趣channel，先睇中文字幕，了解個意思，再翻睇多一次冇字幕，咁樣會唔會練到聽力？同埋，我需唔需要該粒字聽明？

Speaking 除左同人傾偈，有冇其他方法練到？

我由小到大冇睇英文的習慣，而家變相好驚英文

感謝

留名, 好詳細好有心
係INGO日日接觸英文都冇乜進步, 一直停留睇得明聽得明但寫唔到講唔到

Join埋得唔得

嗯，技巧同方法都係外功，內功其實係你要想自己去到咩程度，係你嘅動力
你既然喺外國，應該以「完全無語言障礙地生活／移民」為目標努力
一個你真心想做到嘅目標係一切努力嘅原動力
呢個比方法重要得多

當然可以。
一開始絕對無需要個個字都明
有時你聽到一個字，你唔識，但你睇中文字幕覺得呢個字會好有用
比如中文字幕寫妥協，你聽到come+pre+mice，但你唔識
你可以google compremice
80-90%機會你會搵倒compromise的，之後再查再學

Speaking嘅練習，我上面有幾個post提過，自言自語同用英文思考都係好好嘅方法。
你驚係因為同人比較，唔好比較，進步就夠。

巴打 好想被你教 認真

一係youtube 啦 都多用

其實我仲會寫的，下次想講倒裝句法，考試同寫論文都好靚。
不過近來真係好忙，可能到5月頭先好d，希望快d搞掂自己嘢再上黎更新。

樓主，我英文底極差 聽同睇都叫勉勉強強仲應付到，睇YouTube TED talk 唔洗中文字幕都聽同睇得明，但寫作d grammar 就錯到7彩，請問可以點去改善? 去學樓上買本Essential Grammar in use自學定出去搵成人英語班好？

P.S. 今日面試要writing test ，我份野d grammar 錯好多 比考官串到想死

呢啲post要長期置頂

其實有心自學嘅話
你用啱教材可以進步好多
Grammar book你有恆心做曬睇曬都可以爭好遠
不過長遠黎計梗係有個mentor帶住你好

想問下listening要點先會練到 我每日都聽下radio同埋Ted talk個d 但好似冇乜進步都係

以前中學band 1，有幾個老師英文好native，有幾個好重口音

native嘅全部都係外國讀語言相關degree

唔native嗰班都係面皮超厚嘅教畜

有位巴打解釋咗12種其實都係基於最基本嘅嘢變化出來
所以past 同perfect (即係go嘅變化：went, gone)你學咗先無死
要記好do did done, go went gone
呢d係基礎，唔記好的話好難深化
我中學都係呢本Essential Grammar in Use
印象中不錯的
你記好基礎之後一個個chapter做，唔明可以上黎問下

買本grammar書都好嘅
我記得Essential Grammar in Use每個chapter都有練習比你作下句咁
你每學完一種grammar
要自己作文時候逼自己用佢出黎
最好用2次添
唔記得點用就參考翻本grammar書

你有無試過睇ted talk果時睇埋英文字幕？
如果睇埋，你明唔明白講咩，還是話有d 表達手法／用字你讀咗都唔明白？
訓練listening時候必須要搞得清楚呢點：
你係聽唔倒還是你唔明白個英文嘅意思

如果你只係聽唔倒的話，keep住聽d你有興趣嘅嘢 -- 你想聽得明嘅嘢，唔係新聞果類左耳入右耳出嘅嘢
如果係睇埋字幕都唔明白的話，就一邊聽一邊學唔識嘅英文，慢慢建立英文能力

想問一問
a recent report showed that sth is/has been/was
我見三種tenses都有人用，想問問點樣分辨幾時用邊個?

你介唔介意講呢句出處係邊度？

通常a recent report/ recent survey/ recent XX
都會配合simple present 用
所以通常係 shows that
後面嘅tense就睇後面講緊嘅嘢同現在嘅關係
比如一d現象（例如社會現象／科學現象），可以用simple present
例：New report shows families with children are most likely to need foodbanks.
New report shows it is vital for investors to support a just transition for workers

如果係時事性嘅，不斷變化，所以強調呢一刻發生嘅事，可以用present continuous：
A new report shows the ozone hole is healing, but it's not all good news.
A new report from UNAIDS shows that intensified HIV testing and treatment efforts are reaching more people living with HIV.

過去情況，已經結束，用simple past
例：“THE MUELLER REPORT SHOWS JUST HOW BADLY TRUMP WANTED TO COLLUDE WITH RUSSIA“

過去發生而且一直都呢刻還在發生，用present perfect
例：“This report highlights the fundamental divisions Brexit has created, and in some cases exacerbated, in British society”

其實仲有好多其他可能，基本上後面跟咩tense都得，重點係report show嘅嘢嘅tense係咩。

如果係the report showed，就代表個report唔算recent，佢嘅發表／show呢個動作已經同依家無咗強烈嘅連貫性。
所以後面連住嘅比較common會係 showed something was/ had been
或者係剛才講嘅現象的話，都可以用simple present

Not so long ago the "American dream" held out the prospect that everyone, however humble their background, could succeed if they tried hard enough. But a recent report by the World Bank showed that intergenerational social mobility in the land of dreams is now among the lowest in all rich countries.

引自The Economist，1月5號嘅special report，the generation game

同埋查google都有相關嘅例子，雖然唔算多。

所以覺得有啲亂，但都唔該哂，釐清咗好多嘢

Thank you 樓主
終於有個方向去練習

我幫你問緊native speaker
有消息話你知

其實你問題係咩？
後面用咩tense視乎果件事嘅發生時機
前面有冇加the report shows係冇影響架喎

樓主 oral 去邊練

我問咗一個美國朋友（教育程度很高的）
佢嘅答覆係得一個recent report shows/ showed 兩個都可以，無咩大分別
第二個後面嘅tense係 咩tense
用翻原本句子“But a recent report by the World Bank showed that intergenerational social mobility in the land of dreams is now among the lowest in all rich countries.“

佢話：
“Is now” sounds good, but “was now” sounds odd unless you’re narrating a story (which you’re not doing).

But if you omit “now” from this sentence, then either “is” or “was” will work fine. The meaning is only slightly different between the two: “is” implies that the situation is still true today, but “was” only describes the past and makes no implications about the present.

最主要係
1. 自言自語
2. 腦裡面用英文思考
前面page 3 有一個 post詳細提及過的，太長就費時quote了
另外一個相關嘅post係
“最重要嘅係明白oral同聽讀寫唔同
無時間諗的
所以訓練語感重要過諗grammar
我一開始都會錯grammar
動詞無加s，無轉a 做an等等
慢慢就自然地會順口轉grammar （不過都不是100%）
日常生活我地唔係成日自言自語
所以有另一個方法
就係先學用英文諗
你去食飯，可能會諗「食咩好呢」
以後你可以諗 what should I get this time
如果你唔肯定自己諗嘅嘢啱唔啱，可以馬上google你諗嘅嘢
好多時google都會話到比你知大部分人係點講“

樓主有無咩書 可以介紹睇下點寫文
同埋學文法

你咁都叫英文底極差？我必須睇埋中文字幕先明咁叫

其實我想幾個月學好佢，畢竟英文好影響到前途

Lm
想寫好啲文 黎緊讀master 有無咩書/方法分享下

al ue a

想知writing 可以點改善

我最主要不是睇書學，係睇鍾意嘅電視／電影／音樂
果三樣嘢打好咗英文底（語感）
當然我唔會完全抹煞上堂嘅用處
上堂用grammar 書學文法都係必要的
除咗essential grammar in use我已經唔太記得中學用咩書

如果你信我嘅建議，唔好聽人講咩書好，咩電影好
你鍾意嘅，你吸收到嘅就係好嘢
一定要改變學校已經灌輸果d「讀書」嘅概念
要自己開心先會真正愛上一樣嘢
要愛上一樣嘢先會做得好

無錯係好影響前途的
幾個月要有明顯進步
方法只有一個
就係你迷上一d英文劇／電影／音樂／遊戲／youtuber
然後沈迷到一日裡面個腦不斷諗住
呢個係我經驗裡面真正從底做起，而且幾個月就有效果嘅方法
但係我希望你明白，語文唔係幾個月可以學好嘅嘢
雖然你可能覺得學語文好浪費時間
但其實學語文打通嘅世界好大，裡面一定有d嘢係讓你覺得已經咁努力學一個語文係好值得的。

寫論文可以睇The Student Phrase Book
幾精簡有用

裡面一定有d嘢係讓你覺得曾經咁努力學一個語文係好值得的。

其實好多人都會問，listening可以點改善／speaking可以點改善
聽講讀寫，四個方面其實係依靠同一個base的，所謂嘅英文底
所以你首先要從個底入手
我打個比喻：唔train體能，我教你功夫招式都唔會發揮得好
如果你個底ok，但特別想改善writing的話，其實咩語文都一樣：
你多寫作嗎？
寫作時候，你係咪真係想表達一d嘢？還是自己都唔知自己想講咩，只係想堆字數？
寫作技巧其實唔係最主要唔係用難字，係你首先要有idea，言之有物，然後用清楚嘅手法表達
你可以睇下書局d bestseller
睇下Malcolm Gladwell 嘅書，其實好容易明白，唔會賣弄
當然文學作品係唔同，暫時唔講文書住

我而家日日睇BBC news，抄抵phrase 或者 vocab，然後搵同義詞配對，方便自己記。不過反映到原來我有好多都唔識

我幾鐘意睇新聞，但係南華早報既程度對我黎講有少少難，有冇d比南華早報容易d既英文新聞讀物可以每日睇，求介紹

姐係巴打你想講語言例如writing, 係思想既產物，寫作前應該首先弄清思路，諗好文章既結構同舖排先，呢樣先係最重要。其次先係操好文章既詞彙?

識好少生字應該點做？

睇生字書背？
定學你咁， 每日睇有興趣既片， mark底自己唔識既字？

今次想講下倒裝句
我雖然好似唔鼓勵賣弄文字技巧
但我嘅意思係 內容+英文底子+修飾都需要

好喇，倒裝句太多變化
首先講有auxiliary verb嘅，即係be, do, have, can, could, may, might, must, shall, should, will, and would.
I may go: I (subject), may (auxiliary verb), go (verb)
auxiliary 意思係輔助，輔警英文係auxiliary police，你見may 好似輔助住個go咁，就係呢個意思

咁auxiliary verb點倒呢？就係首先只移動佢到最頭，其他一概不動
I may go > may I go
其他例子：
Present continuous: am I going / are you going
Past continuous: was he going / were they going
Present perfect: have we gone / has she gone
Present perfect continuous: has she been going / have they been going
Past perfect: had you gone
Past perfect continuous: had he been going
Future simple: will they go
Future continuous: will you be going
Future perfect: will they have gone
Future perfect continuous: will she have been going
Modal verbs: should I go / would you go
no auxiliary verb: do I go
咦遮係問句啦? 呢部分係嘅，不過之後喺前面我地要再加嘢

加咩呢？咁就講到倒裝嘅其中一個用法，就係強調最最前面嘅呢個字，而最最前面呢個字係形容個動作／狀態嘅。好抽象，比d例子：

Hardly （adv.) had I got into bed when the telephone rang.
Never (adv.) had she seen such a beautiful sight before.
Seldom (adv.) do we see such an amazing display of dance.
Rarely (adv.) will you hear such beautiful music.
Only then (adv.) did I understand why the tragedy had happened.
Not only does he love chocolate and sweets but he also smokes.
No sooner had we arrived home than the police rang the doorbell.
Scarcely had I got off the bus when it crashed into the back of a car.
Only later did she really think about the situation.
Nowhere have I ever had such bad service.
Little did he know!
Only in this way could John earn enough money to survive.
In no way do I agree with what you're saying.
On no account should you do anything without asking me first.

呢嘅文法適合比較formal嘅文章。所以考試同寫論文都適合，工作email就睇場合喇，普通email就唔好喇，關於規例啊嚴肅話題就可以。

比大家對比下以上所有句子本來嘅寫法：
I had hardly got into bed when the telephone rang.
She had never seen such a beautiful sight before.
We seldom see such an amazing display of dance.
You will rarely hear such beautiful music.
I understood only then why the tragedy had happened.
He not only loves chocolate and sweets but he also smokes.
We had arrived home no sooner than the police rang the doorbell.
I had scarcely got off the bus when it crashed into the back of a car.
She really thought about the situation only later.
I have never had such bad service anywhere. OR. I haven't ever had such bad service anywhere. （nowhere 一定會變anywhere，如果係I have never loved anyone before until I met you就會變成 No one have I ever loved before until I met you）
He knew little （不過事實唔會咁寫，little did he/she/I know係一個慣用句，講某人當時點知吖）
John could earn enough money to survive only in this way.
I agree with what you’re saying in no way.
You should on no account do anything without asking me first.

愛係最重要。無論如何，興趣行先。

建議睇
先選擇繁體，進入任何文章可以選擇雙語

其實好老土講，三方面要有
英文底（基本文法，vocab，語感），內容，修飾（花巧少少，不過用得好就錦上添花）

想問巴打知唔知有冇網站（收費/免費）會幫人改文？
寫完真係一啲信心都無

你通常寫嘅文係咪論文或者考試果類essay？

我自己無用過收費嘅。以前有個叫lang8嘅網站係免費但已經唔再開放登記。有無其他巴打有經驗分享下？

係呀
一直都搵緊有冇相關嘅改文網站
不過諗諗下可能去british council學實際啲

巴打有無用過grammarly？
我自己無用過唔肯定好唔好，但我又唔識其他

至於BC，我就麻麻地建議
我中3暑假去過一個course，個人覺得無用

用過，但都係睇下文法有無唔啱
我諗都係要比人睇先知自己寫得好唔好

British council無用嘅話我再搵搵
Btw thx

想問吓可以點樣練impromptu talk?會唔會記定啲框架入去講會好啲？